---
title: Организация мониторинга ИБП
---

В наших ИБП есть сетевые платы с поддержкой SNMP. Пока я вижу такие префиксы:

## Delta

ИБП Delta версии 4: __enterprises__ ( `iso.3.6.1.4.1.` ) -> __delta__ (`2254`) -> __ups__ (`2`) -> __upsv4__ (`4`).
Итого получается `1.3.6.1.4.1.2254.2.4`. Под этоим префиксом с суффиксом `.1.1` должно быть название производителя
платы (Delta) и с суффиксом `1.2` модель ИБП.

## APC

```
SNMPv2-SMI::enterprises.318.1.1.1.1.1.2.0 = STRING: "UPS_IDEN"
```
